---
title: "Discourse: Экспорт ваших сообщений с форума"
published: true
indexed: true
updated:
    last_modified: "June 2020"		
    app: Discourse
    app_version: 2.3
taxonomy:
    category:
        - docs
    tags:
        - user
        - forum
        - discourse
        - gdpr
visible: true
page-toc:
    active: false
---

**Discourse**, программное обеспечение, используемое **Disroot** для **Форума**, позволяет вам экспортировать письменное содержание всех ваших сообщений в файл формата .csv (простой текстовый файл, который поддерживается большинством программ, работающих с электронными таблицами).


**Чтобы экспортировать сообщения из Discourse:**
- Войдите на **Форум**
- Нажмите на свой аватар пользователя в правом верхнем углу экрана
- Нажмите кнопку с вашим именем пользователя

  ![](en/export.gif)

- Нажмите кнопку **Скачать всё**

  ![](en/download_1.png)

- Откроется диалоговое окно с просьбой подтвердить, хотите ли вы загрузить свои публикации, выберите **Да**, а затем **ОК**.

  ![](en/download_2.png)

- Система начнет обрабатывать ваши данные и отправит вам уведомление, когда они будут готовы к загрузке.

  ![](en/download_3.png)

  ![](en/notification.png)

- Вы получите системное сообщение, с уведомлением о том, что данные готовы к загрузке, и предоставляющее вам ссылку для загрузки файла .csv с копией ваших публикаций. Если вы включили уведомления по электронной почте, вы также получите электронное письмо с этой информацией.

- Нажмите на ссылку, чтобы скачать файл.

  ![](en/notification_2.png)

- Эта ссылка будет доступна в течение 48 часов, после чего срок ее действия истечет, и вам придется снова выполнить процесс экспорта своих данных.

- После извлечения содержимого файла его можно открыть в программе для работы с электронными таблицами.

**ВНИМАНИЕ**: данные можно загружать только один раз в 24 часа.
